%% -----------------------------------------------------------------
%% This file uses UTF-8 encoding
%%
%% For compilation use following command:
%% latexmk -pdf -pvc -bibtex thesis
%%
%% -----------------------------------------------------------------
%%                                     _     _      
%%      _ __  _ __ ___  __ _ _ __ ___ | |__ | | ___ 
%%     | '_ \| '__/ _ \/ _` | '_ ` _ \| '_ \| |/ _ \
%%     | |_) | | |  __/ (_| | | | | | | |_) | |  __/
%%     | .__/|_|  \___|\__,_|_| |_| |_|_.__/|_|\___|
%%     |_|                                          
%%
%% -----------------------------------------------------------------

\documentclass{kithesis}

% Additional packages
\usepackage[main=slovak,english]{babel}
% For thesis written in English just change the order of languages:
% \usepackage[main=english,slovak]{babel}

\usepackage{listings}  % for source code
% Listings settings
% See for details: https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Source_Code_Listings
\lstset{
    basicstyle=\small\ttfamily,  % smaller typewriter font
    showstringspaces=false       % don't show spaces in string
}

% Location of file with bibliography resources
\addbibresource{chapters/bibliography.bib}

% Variables
%\thesisspec{figures/thesisspec.png} 

\title{My thesis \br (the skeleton)}{Využitie online AI nástrojov pri preklade programovacích jazykov}

\author[Bc.]{Július}{Sládek}[]
\supervisor{doc. Ing. Csaba Szabó PhD.} %veduci prace
%\consultant{Donald E. Knuth} %konzultant
%\college{University of Žilina}{Žilinská univerzita} %univerzita
%\faculty{Faculty of Electrical Engineering and informatics}{Fakulta elektrotechniky a informatiky} %fakulta
%\department{Department of Computers and Informatics}{Katedra počítačov a informatiky} %katedra
%\departmentacr{DCI}{KPI} % skratka katedry
\thesis{Master thesis}{Diplomová práca} %typ prace
\submissiondate{28}{01}{2024}
%\fieldofstudy{9.2.1 Informatika}
%\studyprogramme{Informatika}
%\city{Košice} %mesto
\keywords{Artificial inteligence, AI, online AI tools, programming languages, translation of programming languages}
{Umelá inteligencia, AI, online AI nástroje, programovacie jazyky, preklad programovacích jazykov}
%\declaration{som nepodvadzal}

\abstract{%
    % english 
	The thesis deals with the possibilities of using online AI tools to translate programming languages. The aim of this thesis is to investigate and verify whether these tools can be used in translation between programming languages. The thesis will explain in general terms what artificial intelligence - AI - is, its basic characteristics and division. Online tools that use artificial intelligence will also be reviewed, with increased attention to those that support working with programming languages. The selected programming languages will be briefly described and their main features and characteristics will be analysed. Experiments will be conducted where various metrics will be verified, such as translation accuracy, code efficiency, and translatability. Based on the results of the experiments, the practical use of these online AI tools in the translation of programming languages will be evaluated.
}{%
    % slovak 
	Diplomová práca sa zaoberá možnosťami využitia online nástrojov AI na preklad programovacích jazykov. Cieľom tejto práce je preskúmať a overiť či je možné tieto nástroje použiť pri preklade medzi programovacími jazykmi. V diplomovej práci bude vo všeobecnosti vysvetlené, čo je to umelá inteligencia - AI, jej základné vlastnosti a rozdelenie. Preskúmané budú aj online nástroje, ktoré využívajú umelú inteligenciu, zvýšená pozornosť sa bude venovať tým ktoré podporujú prácu s programovacími jazykmi. Vybrané programovacie jazyky budú stručne popísané a budú analyzované ich hlavné črty a vlastnosti. Vykonajú sa experimenty, kde bude overené rôzne metriky, ako napríklad presnosť prekladu, efektivita kódu, možnosť prekladu.  Na základe výsledkov experimentov sa vyhodnotí praktické využitie týchto online nástrojov AI pri preklade programovacích jazykov.
}

\acknowledgment{Na tomto mieste by som rád poďakoval svojmu vedúcemu práce doc. Ing. Csaba Szabó PhD. za dôležité rady a odborné vedenie počas riešenia mojej záverečnej práce.

Rovnako by som sa rád poďakoval svojim rodičom a priateľom za ich podporu a povzbudzovanie počas celého môjho štúdia.
}

% if you want to work only on selected chapters
%\includeonly{chapters/analyza} %,chapters/synteza}

% Load acronyms
\input{acronyms}


%% -----------------------------------------------------------------
%%          _                                       _   
%%       __| | ___   ___ _   _ _ __ ___   ___ _ __ | |_ 
%%      / _` |/ _ \ / __| | | | '_ ` _ \ / _ \ '_ \| __|
%%     | (_| | (_) | (__| |_| | | | | | |  __/ | | | |_ 
%%      \__,_|\___/ \___|\__,_|_| |_| |_|\___|_| |_|\__|
%%                                                      
%% -----------------------------------------------------------------

\begin{document}
%% Title page, abstract, declaration etc.:
\frontmatter{}

%% List of code listings, if you are using package minted
%\listoflistings

%\pagenumbering{arabic}

%% Chapters
\include{chapters/introduction}
\include{chapters/analysis}
\include{chapters/synthesis}
\include{chapters/evaluation}
\include{chapters/summary}

% good linebraking of bibtex url
\setcounter{biburllcpenalty}{7000}
\setcounter{biburlucpenalty}{8000}

%% The bibliography
\printbibliography[heading=bibintoc]

\label{theend} % the last page of the thesis

% List of acronyms
\printglossary[type=\acronymtype,title={\acrlistname}]

% Glossaries
\printglossary

%% Appendix
\include{appendixes/list}
\appendix
\renewcommand\chaptername{\appendixname}
\include{appendixes/prilohaa}

% zivotopis autora
%\curriculumvitae\protect
%Táto časť\/ je nepovinná. Autor tu môže uviesť\/ svoje biografické
%údaje, údaje o~záujmoch, účasti na~projektoch, účasti na~súťažiach,
%získané ocenenia, zahraničné pobyty na~praxi, domácu prax, publikácie
%a~pod.

\end{document}