\section{\textbf{Použitá literatúra - zistiť ako to sfromatovať a správne zaradiť }}

\begin{itemize}
    \item Benavides, Eduardo \& Fuertes, Walter \& Sanchez-Gordon, Sandra \& Sanchez, Manuel. (2020). Classification of Phishing Attack Solutions by Employing Deep Learning Techniques: A Systematic Literature Review. 10.1007/978-981-13-9155-2\_5.
  
    \item EMANS. Umelá inteligencia začína prekopávať fungovanie domácich firiem ?  [online]. Aktualizované  22-07-2019, cit. [19-01-2024].  
    \par https://www.anasoft.com/emans/sk/home/Novinky-blog/blog/ \par Umela-inteligencia-zmeni-priemysel-a-logistiku
   
    \item ENHOLM, Ida Merete, et al. Artificial intelligence and business value: A literature review. Information Systems Frontiers, 2022, 24.5: 1709-1734.
   
    \item ENHOLM, Ida Merete, et al. Artificial intelligence and business value: A literature review. Information Systems Frontiers, 2022, 24.5: 1709-1734.
    \item GLÓS, PRÁCE KRISTIÁN. HLBOKÉ UČENIE AI V HERNÝCH PROSTREDIACH.
    \item Hlásny, M. (2023). Vplyv digitalizácie na pracovný proces. Digitálne kompetencie žiakov a učiteľov v kontexte informatizácie a digitalizácie školstva.
    \item Chernyak, A., Z. Počítačové videnie je budúcnosťou automatizácie testovania softvéru - história minulosti, súčasnosti a budúcnosti [online]. Aktualizované  09-12-2022, cit. [19-01-2024]. https://www.zaptest.com/sk/pocitacove-videnie-je-buducnostou-automatizacie-testovania-softveru-historia-minulosti-sucasnosti-a-buducnosti
    \item Kanade, V. (2022). What Is Artificial Intelligence (AI) Definition, Types, Goals, Challenges and Trends in 2022 [online]. Upload 14-03-2022, cit. [19-01-2024]. https://www.spiceworks.com/tech/artificial-intelligence/articles/what-is-ai/
    \item Kolbjørnsrud, V., Amico, R., \& Thomas, R. J. (2017). Partnering with AI: how organizations can win over skeptical managers. Strategy \& Leadership, 45(1), 37–43
    \item KORNIENKO, Alla A., et al. Knowledge in artificial intelligence systems: searching the strategies for application. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 2015, 166: 589-594.
    \item Krajči, M. (2020).Využití neurónových sítí a uměle inteligence v marketingu. Brno: AMBIS.
    \item Lee, J., Suh, T., Roy, D.,\& Baucus, M. (2019). Emerging technology and business model innovation: the case of artificial intelligence. Journal of Open Innovation: Technology, Market, and Complexity, 5(3), 44
    \item Makarius, E. E., Mukherjee, D., Fox, J. D.\& Fox, A. K. (2020). Rising with the machines: A sociotechnical framework for bringing artifi- cial intelligence into the organization. Journal of Business Research, 120, 262–273
    \item Mikalef, P., Pappas, I. O., Krogstie, J., \& Giannakos, M. (2018). Big data analytics capabilities: a systematic literature review and research agenda. Information Systems and e-Business Management, 16(3), 547–578
    \item Nelson, D. Čo je to NLP (spracovanie prirodzeného jazyka)? [online]. Aktualizované  09-12-2022, cit. [19-01-2024]. \par https://www.unite.ai/sk/čo-je-spracovanie-prirodzeného-jazyka/
    \item SCALER. Top 10 Characteristics of Artificial Intelligence [online]. Aktualizované  08-01-2024, cit. [19-01-2024]. \par https://www.interviewbit.com/blog/characteristics-of-artificial-intelligence/
    \item Schmidt, R., Zimmermann, A., Moehring, M., \& Keller, B. (2020). Value creation in connectionist artificial intelligence–A research agenda
    \item ŠTALMACHOVÁ, Katarína; STRENITZEROVÁ, Mariana. Umelá inteligencia, strojové učenie a trh práce. 2020.
    \item Tencent Research Institute, CAICT, Tencent AI Lab, Tencent open platform (2021). Artificial Intelligence: A National Strategic Initiative. Beijing: Palgrave Macmillan. ISBN: 978-981-15-6547-2.
    \item Tököly, R. Táto technológia otvorí robotom úplne nové možnosti, umelá inteligencia ich posunie míľovými krokmi [online]. Aktualizované  25-05-2023, cit. [19-01-2024]. https://fontech.startitup.sk/tato-technologia-otvori-robotom-uplne-nove-moznosti-umela-inteligencia-ich-posunie-milovymi-kromi/
    \item ToolsForHumans. AI Statistics And Trends For 2023 [online]. Updated 04-08-2023, cit. [19-01-2024]. \par https://assets-global.website-files.com/63a3450e7d71b8e0c27ad3b6/6\par 4c226014a9b193611c5a2b9\_Artificial- \par Intelligence-Market-Size-2021-to-2030-1600x947.webp
    \item Vrba, F. (2019). Od ľudského vedomia k umelej inteligencii [online]. Cit. [19-01-2024]. Brno: Masarykova univerzita. \par https://www.google.com/url?sa=t\&rct=j\&q=\&esrc=s\&source= 
\par web\&cd=\&ved=2ahUKEwi3uMr3rOyDAxV7i \par \_0HHZmxDvwQFnoECBEQAQ\&url=https\%3A\ 
  \par \%2F\%2Fis.muni.cz\%2Fth\%2Fcsmt4\%2F43 \par 3764\_bakalarska\_praca \par \_Archive.pdf\&usg=AOvVaw00Ea3j7-jXnIvJH0axIK-C\&opi=89978449
    \item Wamba-Taguimdje, S. L., Wamba, S. F., Kamdjoug, J. R. K., \& Wanko, C. E. T. (2020). Influence of artificial intelligence (AI) on firm performance: the business value of AI-based transformation pro- jects. Business Process Management Journal, 26(7), 1893–1924. https://doi.org/10.1108/BPMJ-10-2019-0411
    \item Wang, H., Huang, J., \& Zhang, Z. (2019). The impact of deep learning on organizational agility. In proceedings of the 40th International Conference on Information Systems (ICIS), Munich, Germany
    \item HOLMSTRÖM, Jonny. From AI to digital transformation: The AI readiness framework. Business Horizons, 2022, 65.3: 329-339.
    \item EMEA. What Is a Digital Transformation Framework? [online]. Aktualizované  28-04-2021, cit. [19-01-2024]. https://www.salesforce.com/eu/blog/what-is-digital-transformation-framework/
    \item Aspecta. Trendy digitálnej transformácie roku 2021 [online]. Cit. [19-01-2024]. https://aspecta.sk/trendy-digitalnej-transformacie-roku-2021/
    \item Európsky parlament. Umelá inteligencia: definícia a využitie [online]. Aktualizované  21-06-2023, cit. [19-01-2024]. \par https://www.europarl.europa.eu/news/sk/headlines/society/ \par 20200827STO85804/umela-inteligencia-definicia-a-vyuzitie
    \item Removčíková, L. Umelá inteligencia a jej využitie (nielen) vo firmách [online]. Aktualizované  21-06-2023, cit. [19-01-2024]. \par https://www.podnikajte.sk/technologie/umela-inteligencia-a-jej-vyuzitie
    \item VENKATESH, Viswanath. Adoption and use of AI tools: a research agenda grounded in UTAUT. Annals of Operations Research, 2022, 1-12.
    \item DENG, Jianyang; LIN, Yijia. The benefits and challenges of ChatGPT: An overview. Frontiers in Computing and Intelligent Systems, 2022, 2.2: 81-83.
    \item Brabencová, P. Budúcnosť programátorov a umelej inteligencie [online]. Aktualizované  18-10-2023, cit. [19-01-2024]. https://itide.sk/blog/buducnost-programatorov-a-umelej-inteligencie
    \item Dominik. Umelá inteligencia a programovanie: Pozrite sa, ako Vám uľahčí život! [online]. Aktualizované  25-03-2023, cit. [19-01-2024].\par https://monkeymedia.sk/umela-inteligencia-a-programovanie-pozrite-sa-ako-vam-ulahci-zivot/
    \item Jurinová, J. Algoritmizácia a základy štruktúrovaného programovania v jazyku C. 1.vydanie. Trnava: Univerzita sv. Cyrila a Metoda, 2020. ISBN: 978-80-8105-859-2.
    \item Paschen, J., Kietzmann, J., \& Kietzmann, T. C. (2019). Artificial intelligence (AI) and its implications for market knowledge in B2B marketing. Journal of Business and Industrial Mar- keting, 34(7), 1410e1419.
    \item PASCHEN, Ulrich; PITT, Christine; KIETZMANN, Jan. Artificial intelligence: Building blocks and an innovation typology. Business Horizons, 2020, 63.2: 147-155.
    \item K\&J. Preklad programovacieho jazyka [online]. Aktualizované  11-08-2022, cit. [19-01-2024]. https://www.kjtranslations.sk/blog/preklad-programovacieho-jazyka/
    \item Ejaj. Největší česká databáze AI nástrojů [online]. Cit. [19-01-2024]. https://ejaj.cz/
    \item Ayça, E. Definitions of AI [online]. Aktualizované  24-11-2019, cit. [19-01-2024]. https://elizaycayilmaz.medium.com/definitions-of-ai-5efb8989db09
    \item SAP. Čo je to umelá inteligencia? [online]. Cit. [19-01-2024]. \par https://www.sap.com/sk/products/artificial-intelligence/what-is-artificial-intelligence.html
\end{itemize}